★其實「魚翅撈飯」時代，d人係strong hold or沽貨？

如果strong hold，根本冇賺過

沽貨，唔通沽完，next day又買返？

【港股大時代】詹培忠見證70年代 股民午、晚餐均「魚翅撈飯」

在股票江湖打滾了近半個世紀的詹培忠，自23歲便開始接觸股票，在股票市場累積不少財富，見證過香港股票市場的盛衰。詹憶述，70年代的香港正值發展上升期，股市樓市大盛，令不少投資人士的戶口倍漲、消費力大增，市面上更流行着一種「食得招積」的魚翅撈飯；紅燒魚翅再配上白飯，基本上是每圍「常餐」，是投資者用來展示自己財力的表現，一碗平凡的白飯，要昂貴地以魚翅撈起來吃。詹稱，當時市價一碗魚翅撈飯由8元至30元不等，佔當時人均月入的四分之一，但大戶卻是天天吃，鄰近中環貿易場的茶樓食肆經常座無虛席。

午飯、晚飯都食翅

當時作為「少年股神」的詹培忠少不免也是天天魚翅撈飯的大戶之一。他回憶道，當時全香港酒樓都是賣翅，就連午飯、晚飯股民都要食翅，而且每日收市後，他經常有不同活動及應酬「收市後好多時會同埋一班行家去喜萬年酒樓食吓魚翅撈飯、打吓麻雀；有時甚至會去交換情報（即去夜總會）或者去遊艇派對玩。」他表示，現在自己仍不時有吃魚翅撈飯，「會久唔久去當年自己開創的佳寧娜酒樓食吓、回味吓」，但他不願透露現時魚翅撈飯的價錢，「唔講太多啦，費事人地覺得我晒命！」

個陣有錢真係晚晚叫雞屌到賓周軟

老貓有冇食過

同老貓相反就啱

但唔沽貨，那有錢？

冇

要50後d人才有機會

但沽完，next day又買返，同strong hold有乜分別？

睇 老夫子漫畫（勁舊果d)有提呢個年代

冇人知

斷估：

應該strong hold多，所以1973股災咁多人跳樓，因為預先食左d魚翅錢，冇錢找數

印象我細個都仲講緊

U are老鬼

小妹90後

老貓食咗嘢未
今日冇工開，去緊食下午茶

以前電視介紹過

話中環條補鞋佬，今日賺幢樓，明天輸返曬（擺明strong hold，乜都冇賺過）

人唔郁，唔使點食

你都唔知，我地得嗰廿零卅歲鬼知咩

1890?

其實個陣開酒樓先最賺

再久遠d係咪搵銀紙燒煲仔

炒孖展
—翻二 二翻四
翻８倍

一份還息－份食翅 六份玩落去

胭脂扣